見到有人開post講自己嘅阿哥，我都有感而發

雖然我阿哥佢自稱話有翻工
但每月寄翻黎屋企嘅銀行月結單都冇乜收入
問佢總有其他籍口話有收入
唔洗擔心

你話有收入事情固然冇問題
但你又成日問屋企人借錢
連搭巴士錢都冇
幾蚊都要問我借

你已經搬咗出去住差唔多三四年
一開始成家人真係以為你有穩定收入
點知無耐就成日翻黎借錢
叫你搬翻黎又唔肯
成日話自己會成功
屌鳩阿媽成日唔肯信你

大佬
唔係幾個月啊
三四年啦
唔單止冇收入
仲要問屋企人借錢
點撚樣信你啊？

不過最令我憤怒嘅係
佢竟然借銀行錢借到被人出律司信

因為阿媽開始唔肯再借
而阿爸相繼都唔再借
佢就開始問銀行借
不過又要我地幫手還
幾千至一兩萬左右
又用啲例子話人地都唔係白手起家
都要靠時間同借錢先可以成功
我地覺得好嬲
不過話哂係親人
最尾都幫佢

冇耐前
我地收到律司信
佢差人二十幾萬
阿媽緊係唔幫
不過佢竟然話
「唉，你又唔幫我」
？ ？ ？

另外手機上網費都可以被人追
差成一千四百幾蚊
係我一年費用有多

我都唔撚明白

你以前唔係咁

遇到呢啲情況
就可以唔撚洗理佢喇
由佢死左佢啦
佢既存在只會對你地增加生活壓力
你屋企人幫佢姐係變相鼓勵佢

記住：狗改不了食屎